高盛重申看淡蘋果 料再跌3成至80美元

美國科技股今晚再下跌，投行高盛表示，看淡蘋果的股價，認為未來增長前景不足以支持其高估值，重申其對蘋果「沽售」的評級，及80美元的目標價，即較現價再跌約3成。

彭博引述高盛分析師Rod Hall表示，iPhone的增長面對困難，而蘋果的服務及可穿戴業務之規模不足以使公司恢復增長。目前蘋果2021年預測市盈率，與Google母公司Alphabet、微軟及Facebook等相若，但該行預期，蘋果在2021年度的盈收會令市場失望，不足以支持這高估值。

高盛自4月以來已把蘋果列入沽售評級，然而4月起蘋果股價一度急升6成，不過自本月初的高位以來，蘋果已累跌逾一成。目前報115.94美元，跌4.15%。

快
利伸 未買

連燈大行向高盛表示

多謝燈神，依家買

所以Tesla幾時肯落50

拆股後80蚊
等同之前320
武肺前高位都係咁上下
高盛唔算估到好低

由4月錯到9月話都仲未俾人炒！仲請唔請人！沈大師都做到啦

高盛 笑而不語

又係高盛

想散戶賣比你？

升6成嗰陣就潛
跌1成又衝出黎認屎認屁
縮返你老母個閪到啦